【連環降級】穆迪降港鐵評級展望至「負面」

有請小鳳姐

評級機構穆迪宣布，將港鐵（0066）、港鐵旗下MTR Corporation（C.I.）及九廣鐵路的評級展望，由「穩定」轉為「負面」，這是緊接將香港的Aa2評級由「穩定」轉為「負面」之後，最新的評級行動。

穆迪指出，確定港鐵、MTR Corporation (C.I.)及九鐵的Aa2評級。該行解釋，是次將港鐵及在鐵等評級展望作出改變，原因是隨著香港的評級展望改變，會對政府相關發行人的信貸質素構成負面影響。根據該行對政府相關發行人的聯合違約分析方法，政府的評級及信貸質素對政府相關發行人的支持，是衡量政府相關發行人的一個主要因素。其指，港鐵及九鐵在得到港府的支持下，因此會因應香港的評級及展望非常敏感，並評估過，港鐵及九鐵對政府的依賴程度分別處於高及非常高水平，兩家公司的信貸質素亦與政府有緊密的營運及財務連繫。在評級展望轉為「負面」下，要將港鐵及九鐵的評級提高不大可能。

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
+機場員工集體Call Sick
+雷達站/機場附近新搞作
+大量中港貨櫃司機加入物資支援！

更多攻略，陸續公布，敬請留意

渣ga

不同意只降至負面

所有政府做股東嘅都要跌

政府淨係識不同意，幾十萬一個月諗下解決方法啦屌

留名政府不同意晒所有評級機構

MTR well done

仲差standard & poor

開防暴隊打市民發洩咪得

借個靚位

新戰線 ! 反擊奶共財團 ! ! ! ! ! ! 匯豐 ! 國泰 ! 香港航空 !

合謀殺完香港人，都只係負面，有冇攪撚錯呀